點解BA仔dse高分過理科人 但係畢業出黎待遇差過狗？

因為on9 dse制度必修科三文一理
搞到班唔識用邏輯思考 淨係識吹水同背書嘅on9學生入曬大學
有邏輯思考 但係唔識吹水同擦老師鞋搏sba高分嘅理科生啲分俾人禁低曬

但係而家呢個社會 需要有邏輯嘅人多過識吹水嘅人
有邏輯嘅人做乜工都得
但係淨係識吹水嘅垃圾就只可以做政客 做譁眾取寵嘅人

希望政府早日改革dse制度 將STEM代替on9通識科做必修科
篩走啲淨係識吹水嘅垃圾出大學門外

agger

因為社會對文科生既需求低
甚至可以話係0需求

一個靠補YY Lam搏grade嘅垃圾dse中文科究竟有乜撚野價值？
一個中文5**數學拎2嘅吹水垃圾可以順利直入大學
但係一個數學5**中文2嘅邏輯性學生就只可以retake

messianicrogue
2 年前
This video is fundamentally flawed - it isn't 'society' failing to recognise the value of these graduates - its the failing of the graduates to recognise / demonstrate their value to society. Personal responsibility is a much better approach than blaming your failings on others and expecting things to be handed to you on a silver platter.

BA仔失業只會埋怨社會 唔會諗係咪自己問題

入唔到大學更加垃圾

入大學就等於搵唔到野做
啲中蟈八婆港女神邏輯
點解啲無邏輯嘅垃圾都可以上連登講野